老老實實 咁嘅VAR叫人點支持

到底幾時睇 幾時唔睇 個準則係邊
角球入波推人 個個投訴緊 巴西d人直頭叫球證睇下大螢幕重播 咁唔睇
捷西斯咁有爭議地跌 又唔洗睇

支持嗰d人講兩句？

而家講緊個準則 調番轉邊隊波都係一樣呀傻閪

原來係傻鳩

你話推人果下唔吹算
但根本捷西斯禁區比人攬撚住果下就要吹啦

唔解block唔知樓主同緊邊個講嘢
條傻閪一早block咗

當佢睇唔到係唔係真係foul
但VAR要黎擺？

開頭又講到紅牌十二碼果D一定要睇
去到最尾原來又係球證話晒事
班撚樣硬頸D既話唔睇就唔睇

其實我覺得要好似整到網球咁,主隊有次數限制去要求睇電視
如果上訴成功就唔洗扣次數,失敗就扣咁

所以味話on9

事實瑞士入個波係無問題
呢D波以前不嬲都唔吹
睇條撚

墨西哥有球禁區擺明比曉武士拉跌
一樣唔吹野又唔洗睇VAR

var係睇球證買左邊隊

入完波之後比人推嗰個都冇即刻投訴，反映其實好輕微
至於var個準則係點就冇詳細研究過

有VAR咪又係睇個球證決唔決定去睇
然後睇完又係睇佢決唔決定去跟黎判
垃撚圾
Jesus果球點會唔係十二碼

睇真d
有呀
雖然唔係有投訴就睇 都係睇球證話事

咁一場足球比賽要睇幾耐
喂喂喂佢犯規喎 睇var
喂喂喂佢越位喎 睇var
比多半場你踢好冇？
不嬲足球一個咁嘅運動 總有唔公平嘅時候
睇到咪好彩 睇唔到都冇計架

咁整個var把撚

用既timing 可以再好啲

不嬲話fifa有心做柒var然後有藉口取消
熱刺足總杯打羅奇代爾嗰次除咗特登我唔識解釋

再睇真啲 冇即刻投訴呀 （唔識cap animated gif上嚟）
入完之後佢呆咗咁企喺度

ok 我睇真d

其實係咪想講
係房入面個班球證隨時都ready好
一有爭議性即replay
佢地覺得有問題，先會叫主裁判去睇

佢好似唔駛吓吓睇，上面VAR都有即時裁判，如果上面睇過冇問題，而且同現場球證判決一致就唔會刻意再睇。

用var成本重左，d錢邊個出？

又黎唔公平黎做藉口，講真仲講緊呢個世紀仲唔加入科技去增加公平性
而且咁樣做本身係要恊助球證同埋減少球證權力過大做成不公平情況
而且已經講緊次數限制，我又無話過次次要睇，你一涉及到賽果改變而有嫌疑地方要睇都好正常
講真，一場比賽因為不公平而抹殺左某隊既努力，我覺得以前無計，而家有辦法去解決而又唔做根本講唔過
況且場波睇幾耐根本唔係pt黎，好多其他因素都會要睇得更加耐，例如傷停咁
btw 咁既語氣唔代表有道理既

係囉，以我所知今次世界盃係每一刻都有幾條友坐上面睇VAR，有問題就話返俾球證聽
根本唔存在球證唔睇=無用VAR

其實球例有寫

The referee may be assisted by a video assistant referee (VAR) only in the event of a ‘clear and obvious error’ or ‘serious missed incident’ in relation to:

**• Goal/No Goal
• Penalty/No Penalty
• Direct red card (not second caution)
• Mistaken identity when the referee cautions or sends off the wrong player of the offending team**

一係好似排球網球咁玩,雙方教練全場各有兩次挑戰權,用晒就冇。
只可以主裁判自己要求睇翻,唔駛你提醒。當然吹錯左就執包袱

琴日墨西哥小豆係禁區單刀成個比人拉跌 跌低左仲要比人踩同踢 咪又係望都冇望 仲要吹佢越位定手球

初段有球尼瑪過了人俾人扯到件衫就爛
球證企附近冇表示

咁即係var都認為冇問題所以唔叫球証再睇

應每邊有3次var機會

你自己去睇返個下有冇問題

我係話var覺得冇問題，同我覺得有冇問題冇關喎

應該用又唔用
唔應該用時又用仲要判

如果咁明顯都睇唔到 咁var真係幾廢 琴日兩場露曬底

var係幫莊家搵食先用
先賠低水法國第1球再殺法國第2球

法國對澳洲 VAR關鍵

莊家話睇就睇

VAR 係協助球證判
當然仲係球證話事

其實var個平衡點都幾難搵
睇得多又話影響流暢性
唔球球睇又話唔夠公平
暫時黎講我覺得世界杯用得都算ok
睇得黎都冇乜影響球賽進行
亦有d重要判決都靠var改番
e.g法國，秘魯12碼
當然var仲有改善同討論空間
但我覺得用科技幫助判決係事在必行

係咪前日吹得太多 12 碼
尋日兩個都唔吹返轉頭

大注德國WIN 輸 > 更大注巴西WIN 輸 > 人生已完

好似羽毛球咁俾領隊有1次挑戰權仲好

應該係個coach有三次挑戰權
睇左屬實唔扣
唔屬實就扣
同網球一樣

係，1次最多阻少少
但對Ｄ成日犯規的pk就唔敢再僥幸心態去侵犯人

Jesus 嗰吓唔用var 真係好撚離譜

我認為唔可以同羽毛球網球等等嗰啲比較
嗰啲冇身體接觸，只睇個波出唔出界
但踢波有身體接觸，好似瑞士球波，係有推，咁巴西梗覺得係犯規，但球証可能認為係輕微唔足以吹罰，咁點會有結果？要推幾大力先算犯規？我相信係冇準則，最後都係睇球証

或者咁講
VAR都係背後有人睇
一樣係由“人”去決定球證睇唔睇
都係佢想睇就睇無分別

var 大莊睇架

係多咗幾個人從唔同角度去睇囉
而如果var叫球証去睇，佢應該一定要去睇呱
至於最後點判都係睇佢，但點都比咗壓力佢令佢唔會太離譜

上面貼嗰d例 同埋 有人話背後有人睇緊唔存在球證無睇
我都有上網搵過
但我嘅諗法係即係其實都係由人去控制決定睇唔睇
即使係球證定係係背後睇VAR嗰個
咁其實都係on9

最後決定睇唔睇都係人為決定=冇撚用

好簡單 VAR係莊家話要整 對佢地不利個陣先會睇

var冇叫球証睇未唔睇囉

屌唔使睇VAR都知個球冇問題啦
推少少都唔得去打籃球啦on9仔

問題係睇都唔睇，你睇完覺得冇犯規咪唔吹囉

睇唔睇 應該係VAR果幾個茂利決定 ,佢地覺得冇問題就唔會通知球證睇VAR

就係呢度有問題，唔應該由佢地決定，上訴機會應該由個教練決定，一場3次or2次

係

下下都VAR咪同玩具差唔多

巴西果場個球證好撚偏幫啦 乜撚都唔吹 on9到

應該好似排球咁每隊有一定次數提出睇片

反而唔俾球證自己決定

其實踢咗咁多場
有無一場有用var

足球最煩係有d判決太主觀
好似手唔手球好睇球證覺得個球員係咪有心
唔係排球網球呢d個var主要睇係咪界內

網球咁比機會challenge

我諗var係當球證自己覺得判斷唔到佢先會提出啟用

而當球證認為自己判斷到 即使個判斷係球員角度覺得有問題亦都唔會用var (即等同而家既誤判)

其實你有冇睇波

之前試過var話有問題叫球證睇帶，最後球證睇完判左個12m

係 耶穌嗰球好多人事後睇重播都覺得冇問題

個球證好似阿根廷果場果個咁
硬頸D覺得自己實無錯既
咁全場都唔會用到VAR

足球本身太多超技術，一貫以來做壞哂手勢，條例寫左既野執到正去做大把12碼，拉少少衫，少少推撞，kick到隻腳都係吹得，一直以黎d球証都係隻眼開隻眼閉放生，今日有var，又幾十部cam重播，根本一時間要d球員改手勢係冇可能，特別有d後衛本身冇速度，年紀大，係要靠超技術，一旦將d野放大哂黎睇，執正黎吹，佢地既賣點，即係經驗就再冇價值，所以球証都好難拿捏個尺度，當然最冇爭議係少少野都吹，完全執正哂佢，但都要時間俾班球員改，但點都係大趨勢，泊大巴太勁，相對要吹得應棍，先易d攻得入

意甲剛剛結束果季有var
真係幫到好多手

唔好睇啲唔睇啲混淆視聽啦
From IFAB:
“Only the referee can initiate a review; VAR and other officials can recommend a review”

即係當時VAR球證有無recommend呢
我地係唔知
只係知當時主球證無要求去睇

其實尋晚我聽英國佬旁述
佢地都一致認為 球證連睇都唔睇係有問題
甚至佢地都有講 以前無VAR嘅時候 瑞士嗰球好難會吹 但係而家有得多角度下睇慢鏡 睇完係應該吹
但係佢竟然睇都無睇

無仔細睇過個機制
但我諗個最終決定權係球證到 球證可選擇睇或者唔睇 即佢有權唔聽從var房人既建議 而var房班人亦無權overide球證

不嬲話VAR有好多漏洞 由頭到尾得啲傻仔盲撐以為可以解決所有不公

比普京專用架
平民冇得睇

無錯 球例的確係咁

下屆應該無架喇

多謝指正

其實VAR 個配合仲未成熟同有共識

但已經比起以前少左好多影響入波既誤判啦

進步緊

而家係有班人喺上面長期mon住，嗰班人覺得有問題就通知主裁判做最後決定，成個運作其實幾好，唔會不必要咁影響場波節奏
而家有問題一係就上面班人執法尺度問題，即係佢地都唔覺得有犯規，一係就主裁判唔肯聽上面班人講。總之都係人嘅問題

另一個問題，如果var recommend,球証係咪一定要睇？定係可以拒絕？

可以唔睇

Only the referee can initiate a review

因為主席係瑞士人囉

咁就真係唔多合理，var係多人多角度再加慢鏡，肯定準確過在場球証，佢recommend得點可能唔睇？

如果要改善嘅地方就係球証權力過大，應該var recommend 就一定要睇

撞正個球證係好撚文塞覺得自己實無睇錯既(好似香港覺爺果D)
你有無VAR根本無分別

十二碼重來都好多爭議
重睇一百次都有地方可以嘈
但其他種況 例如越位入左波 重睇就好明確

排球係教練要求用,有次數限制,得左咪唔減次數,唔得咪減次數
咁樣會唔會公平d

呢啲情況咪有用囉

咁點解尋日塞爾維亞場波last球犯規
睇咁耐都係比黃牌既？

死狙狗咪又係黑咗幾粒
球證硬頸唔信科技

其實正確o的講
係var冇得主動recommend
一定要由球證先提出request
var只能應球證要求，先至可以去recommend
如果球證冇要求，var係冇機會recommend

Var有其他球證睇住電視有誤判會通知草地球證

睇左又點？dc一鳩批落比比到睇完都當冇野啦

我覺得有點都好過冇
起碼有 d 12 碼吹得返

點會var冇主動要求，丹麥果場明明球證當冇事，繼續踢，係睇var先返轉頭吹12m

疑似紅牌動作，睇完俾黃
好難明

應該係有主動recommend呱，如果冇嘅話var做嘅野只係等球証要求再搵番啲片播比球証睇，咁何來有recommend成份？

而有問題嘅位唔會因為無VAR而消失，所以VAR係有利無害，唔明點解有人反

反而澳職用var用得幾好

但係條例無黃牌呢個選項揀喎

所以改由教練每場2,3次上訴睇var最合理

俾啲時間，唔洗適應咩

有可能紅牌嘛
好難明

原本贏變和dklm

有4個球證係樓上睇緊

有人長期mon住其實無需要上訴，上面睇嘅一定清楚過教練，問題係場上球証有權唔理var球証嘅意見

點解冇需要上訴？

根本就唔信球證同var，有限次數既上訴令受損害球隊係重要關頭為自己利益作出申訴

有var都扮盲

全世界睇完慢鏡唔改判，同你var話自己睇左冇問題唔判既差別係好大

你上訴都只係球證睇片再由佢決定，解決唔到你唔信佢嘅問題㗎喎

唔係引起好大爭議之後少左用／停用咩

解決到球證扮盲既問題

有時越位差半隻腳掌位其實用晒慢鏡都係有排拗

迫個球證係世界前面指鹿為馬

我都覺無 人地少少拉但90%自己放軟個身搏

巴西俾人迫和有咩威脅既攻勢做到出黎

前場3件成堆屎咁

所以其實到最後都係由人去決定睇定唔睇

就算由教練challenge, 結果都係一樣
因為球證根本唔覺得係foul

唔用var好過啦，攪到d野亂曬

係 應該係呢球未嚴重到要上面call 落黎叫球證睇
咁上面個中心咁多專業既人睇 都信得過既

果球當佢普通碰撞唔吹都算
撞果時佢又唔係跳頂梗又無誇張到仆街
但球12m都唔吹或者睇下真係離譜
FIFA唔係收錢做波邊到有人信

係由主球證決定
其實可能當時VAR有recommend
但係主球證無理到都唔出奇

所以暫時個問題係主球證權力過大
文塞嗰啲吹完唔睇唔理 咁VAR存在都無意思

Agger
如果可以由教練challenge
成件事好唔同
放哂上嚟 球證咁都扮盲 俾人屌得仲勁

不過而家球例好明顯就係留返條後路俾球證

咁坦白講 有啲位好50/50
睇完球證都唔知點好
吹咗 受益嗰邊咪讚 受害嗰邊又會屌到仆街
都有保障球證嘅理由嘅

任何時候VAR 都會睇住
如果有球例列明嘅四種判決失誤，就會通知球證
球證就要做VAR手勢，等球場觀眾知道有VAR事件
球證可以直接信任VAR判決、或選擇自己走去場邊睇replay再決定

通知咗球證 但球證可以決定唔睇
其他都正確

VAR嘅權力只可以”recommend”

用下你個柒腦啦，就算我有賭，都唔會因為墨仔贏少球而輸啦

我又有個問題
如果瑞典呢球唔俾12碼 咁南韓個快攻咪好無辜？

Gchi

理論上個房d人叫得球證睇var都99%肯定球波有問題 係差在個球證願唔願意睇

var科技成熟
係球證唔成熟

收咗錢就有冇問題都唔會睇

其實到最後都係球證主觀判決
不如咪鬼用VAR啦

係門線技術呢啲完全客觀嘅嘢先應該用

明白
但操作上都會有唔俾12碼
設計得呢樣科技唔會諗埋呢d唔完善架咩

而家咁樣個球證想黑哨都難左啦
咁明顯再睇完var都判錯
同話俾全世界知自己垃圾無分別

除非var>球證
但應該唔可能 因為咁就對球證唔尊重

其實都可以照黑 佢可以唔理全世界 完全唔睇var

球證本身對球賽都唔尊重啦

應該要公佈到底有幾多/有無 VAR referee 建議睇video
而球證拒絕睇

咁難左丫嘛
已經無得再話睇唔清楚就過到骨

應該學網球咁
每隊有3個challenge既機會
如果有人對球證既判決不服，可以challenge。如果challenge係正確，咁就唔扣challenge既數目；如果challenge錯誤，咁就要扣一個challenge既數目。
理論上球員自己心知肚明有冇犯過規果d，明知自己理虧既話應該唔會白白浪費一個challenge

如果主球證無凌駕性權力
VAR同主球證各持己見咁點解決先

其實就算無VAR個制度都係咁
主球證可以override旁證決定
而家加多個角色叫VAR姐

平時旁證見到犯規都會向主球證示意
但吹唔吹個最終決定都係係主球證到
而定只係加多個旁證叫VAR
但個原則一路以黎都無變過

咪係 瑞典啲人又收晒步 雙方都唔知球波踢唔踢好

呢點反而解釋左點解唔可以比教練提出VAR
因為好可能為左斷你快攻，明明無爭議都提出VAR

球隊主動提出challenge 同球證吹停比賽係差好遠
前者嘅話等個波出界隨時要幾分鐘 萬一推翻判決
呢幾分鐘發生嘅野全部當冇發生過？補時咪有排補？

不嬲唔贊成比教練作出challenge 可行性低到不得了

有第四球證呀 提出challenge 就叫停比賽 咁樣更公平 唔會有科技幫都唔用

甚至乎應該好似rugby咁直頭聽到球證同VAR講左啲咩

一提出就有得停？

不嬲都無講VAR係畀球隊用架
後面有班VAR球証，佢見到有問題會同球証講，當然球証睇完都可以唔理。
但係佢睇果時同一條片 現場電視SIGNAL都會播，電視都會轉播，其實全世界都會睇得返條片。
咁球証睇完都覺得自己係岩既就無計架喎。

咪係 陣間唔睇番漏判十二碼又嘈
睇完唔比開公正球又嘈

好似球證想睇咁 次數就球隊限一場一次

呢 d 最後幾分鐘隨時淪為工具

網球嚟嚟去去都係出唔出界嘅問題

足球嘅decision making 複雜好多
有啲疑似犯規動作，喺球場上唔同嘅位置發生、係攻方球員定係防守球員作出，好可能球證嘅決定都唔一樣。甚至乎一個點嘅動作先叫犯規，唔同球證、或者相同球證喺球賽唔同嘅發展階段，判決嘅決定都會有分別。判決『正唔正確』喺足球有啲情況有時難界定。

如果要求VAR嘅一方有潛在利益 (即雙方教練），咁球證要再判決會係好大好大挑戰嘅工作

VAR最多只可以減少誤判
因為做唔到零誤判就話佢冇用
有幾多運動可以做到完全冇誤判?

live 30 秒投票比唔比12碼

講出重點
啲人見到有VAR都有誤判
就屌VAR無用

咁即你鬥多球迷
中國對香港
13億人vs700萬人投票

有又屌 無又屌
屌！

除非球例改到死一死
例如無論有無心掂到手就手球/無論有無參與進攻都算越位/無論程度一拉衫就犯規
否則有無var都好
始終都係要球證主觀去判

仲有網球係一球一球過 足球相對黎講係複雜好多

var點用仲有好多改善空間,

但最憎d人話咩球證誤判都係足球比賽既迷人之處

打飛機打到 咁計錯分,將1分當10分係咪又好迷人

0:1
贏緊一粒果隊補時果陣鳩嗌叉撚住
睇完片就完場

稍為有常識都知var係點都要用，差在係點實行 反得var嗰啲都係傻鳩

頭先南韓禁區剷低瑞典球員
跟住南韓有反擊機會
睇個勢係有得5打5
右邊仲要空晒
呢個時候再吹返轉頭會唔會有問題
萬一反擊係3打3 咁又點計

所以等個攻勢完左先睇會少啲爭議
今次個球證做得唔好，但唔代表VAR有問題

足球一直發展，由無越位、到有越位、點為之越位、咩時候先要吹越位，大家睇咗咁多年波都喺度適應緊。

VAR 係完全新嘅事物，即管俾佢時間完善吓啦

本身以為會攻埋先睇 不過瑞典班球員未吹好似已經收緊步

睇完有事就要講啫
無事都要講？
成堆兵係var間房到望著成場，有爭議位咪再同球證講

搞到d fans 嬲爆爆
製造激情
可以令fan 更愛愛隊, 又更憎宿敵

其實比隊長決定睇唔睇，3次機會

衰左扣一次，球證錯就唔計，應該好公平

如果球證係認為應該補返十二碼
咁應該射入埋個波都唔計啦

問題係幾時吹停
當你睇VAR要10秒

如果係3打3 墨西哥對德國咁
通知得黎球証睇VAR
個反擊已經過左半場

如果呢個時候吹停 墨西哥就失去反擊機會
唔吹停 墨西哥萬一入左波之後仲可唔可以吹返轉頭

所以最好方法應該係var間房班人做最快時間睇完慢鏡做判斷
再立即話俾球證知，球證又有最快速度吹停
換言之即係吹停得就一定有問題
咁果時中斷咗人地個反擊其實無乜問題，因為人地個反擊可以被肯定唔應該成立

用黎操盤

點解仲會有人覺得可以俾球員 / 教練決定睇唔睇

贏緊你果陣你一反擊人地嗌睇片你會點諗

變咗用嚟中斷人地攻勢

德甲有時過幾分鐘先俾番球12m

冇問題咁點

有幾場睇完VAR冇犯規

而家咪就係咁 但最終決定權始終喺主球證度
萬一主球證認為球波冇問題 咁個反擊又點計？

因為啲人以為照搬其他球類嗰套就一定work

咁應該修例，var個球證應該有絕對裁判權去做判決

VAR一定係支持，問題係點用。
而家係第一球證有晒話事權呢條例on9，唔係var呢樣野on9

VAR球證做嘅決定 後果由場上嘅主球證承擔
主球證淪為傀儡 你估現實中可唔可行？

點會有主球證承擔？
只要修例寫清楚分工，到時var裁判做錯決定咪捉佢地出嚟承擔
主球證都唔會變做傀儡，因為佢地兩個職責根本唔同，不過主球證權力細咗係真

足波係咁ga啦
玩具咁認真做乜

好似提過係尊重主球証既問題。同埋如果由兩個球証分別做決定，會有唔同尺度既問題。
始終唔係球球都咁明顯無爭議。

其實如果要真係用高科技
AI分分鐘可以做到

然後到時大家又會再懷疑科技既準確性。

我諗要寫一個可以適用係球證嘅ai即使依家做到都應該係天文數字

VAR係輔助球證
同埋達致較為公平既判決
唔係真理都唔屬於球場

唔係VAR球證俾指球證睇唔睇咩？

到最後喺場上吹雞嗰個係邊個？比球迷噓比球員插嗰個係邊個？而家有時旁證舉錯旗都要主球證受啦。

換着你係主球證，有球波喺你面前發生好明顯冇foul，上面VAR話要吹十二碼，你會選擇信自己，定係一個睇多你幾秒嘅決定？套用你嘅做法，你係冇得揀一定要吹，哪怕你事後睇番覺得冇犯規都好。咁做法球證仲有冇尊嚴？球員仲會唔會信服？而家要球證山長水遠走去睇片，就係確保唔會因為人地嘅錯誤決定影響自己。

同埋主球證係球證團隊既leader
經驗上專業上比其他人好先做到主球證
所以有分歧時候主球證係應該有override right

會唔會學網球咁 每日再幾次機會上訢睇var
如果唔係都幾濕鳩 明明犯哂規又唔睇真係屈機

每隊有幾次

睇完VAR又點
佢黑雞又咪黑鳩你

依家邊線球證好似弱智咁，越位到超明顯都唔舉旗，係度等VAR

覺得var 一係就好似網球叫challenge咁
不過會令場波更慢 就算限左使用次數

又或者var應該可以等個波出左界再判 無謂影響其中一方打反擊

你會後補吹返嘅，係人都知係var啦
尊乜嘢嚴，法官嘅決定都可以被上面嘅法庭推翻啦，係咪好無尊嚴呀
你如果係要追求正確嘅，咁就無咁多個人尊嚴可以顧啦
衰啲咁講，球證都係打份工，佢吹緊嘅頂級球賽嘅利益太龐大，可以做個更正確嘅決定有乜唔好
一係再規定var裁判嘅年資要大過球證，概念類似終審法院法官

耶穌呢球係離譜左D
跟本係由後面成個人抱走

VAR 唔夠透明 冇人知上面邊球有睇 邊球冇睇 有冇通知球證

點解咁多人覺得可以俾權力球員教練去要求睇var

咁如果係入完波先有死球 or 幾分鐘後先有死球，跟住睇返片發覺有問題，咁應該點計？

可以時光倒流幾耐又要嘈，補時應該保返幾多又要嘈又唔識計，已經唔好講咁啱上訴等睇var果陣入咗波點算

VAR 選擇性執法 反而更加助長假波

如果用你個比喻，而家係終審法官攞槍指住原審法官個頭，逼佢改變決定話自己之前錯呀，唔係另外開庭推翻呀，搞清楚啲邏輯先啦。

宜家好咗，但可以再快啲落指示

宜家應該係VAR 房入面啲球證睇過晒確認到好大機會要吹先落order, 但如果本身咁樣都冇得直接Override 主球證嘅決定的話，不如當房入面超過一半即時反應覺得係foul 就即刻落order 先，再同主球證一齊相討

咪講咗職責上分工囉
無人話永遠都係主球證先可以吹，新技術出現有新例好合理，可以改成var裁判都可以吹
Var裁判吹錯嘅，內部可以搵佢祭旗
如果你驚班球迷太弱智過咗幾十秒先吹都賴個球證嘅，咪用舉牌又好乜都好去即時話俾大家知係var 決定
終審法官去做個決定override 個高等法院法官判決，唔等於係高等法院法官認為應該係咁
你搞清楚個logic先

樓主輸好多？
巴西失波嗰球推個動作咁輕微, 正常都唔會吹
米蘭達自己判斷錯誤, 失魂跳都唔跳
Gabriel 嗰球擺到明係俾人一攬就自己放軟碌落地, 而唔係俾人攬落地, 呢d 正常都唔會吹
成班場邊裁判睇完都覺得無問題先無叫主球證睇var

Brazil ask FIFA for answers over use of VAR in World Cup draw with Switzerland

SOCHI, Russia -- The Brazilian Football Confederation is questioning FIFA about the procedures used for video review during Brazil's match against Switzerland at the World Cup.

The confederation says it is asking FIFA to clarify if the system that was used during two key second-half decisions that went against the five-time world champion in the 1-1 opening draw on Sunday.

The first was a push on defender Miranda that aided Switzerland's equaliser through Steven Zuber, and the second was a no-call that Brazil felt should have produced a penalty on a play involving forward Gabriel Jesus.

The confederation said on Monday "these two actions constitute ... clear errors by the referee, which thus should form part of the reviewable decisions that are analyzed through VAR."

The confederation says it wants to know whether the plays were reviewed in any way, saying "transparency is of essence."

It also requests "video and audio recordings" that might have been used by the match officials during those plays.

Override球證判決絕對冇問題，同而家足總打甩紅牌一樣原理，問題係你前面留言係話要球證根據人地判斷去改變自己決定。

有咩？可能我表達得唔好
總知係制度上整多個獨立嘅崗位
我嘅諗法係搵一個資深裁判(年紀大啲都得，因為坐var房體力勞動少)去做裁決，個裁決係可以override球證
又或者係三個次級球證以投票方式去針對var作出判決

你前設係球證而家唔夠獨立啫 點解無啦啦要搞多個咩獨立崗位出嚟去改變球證決定
咁不如取消球證 全程搵人坐房睇片做裁決算啦

根本可能就係想咁
之後嗌大聲公比入面啲球員聽

因為有獨立崗位先可以確保球證唔洗為個決定揹飛
如果無獨立崗位拆出嚟，var裁判睇完，球證就成為惟一有權吹雞果個，就有你之前話球證揹鑊嘅問題
如果取消球證又唔得喎，因為九成犯規球證都可以即時判決，無阻比賽流暢性
Var只會為紅牌或者十二碼去判決，咁就將對流暢性影響減至最低

球證揹鑊有問題唔係我講嘅 我加把口入嚟
我自己就覺得球證揹鑊完全無問題 咩運動都係咁架啦
同埋加咗個獨立崗位 咪又係個獨立崗位揹鑊 要話黑哨嘅都係要話 有咩分別

我覺得依家公道過以前喎，我睇左既波有三次用var：

1）法國penalty review，最後比返12碼。
2）塞爾維亞red card review，主球證最後判黃牌。
3）瑞典penalty review，最後比返12碼。

三次都係本身漏判最後比返，好公道丫。

至於大家話主球證漏判左，而var助理球證再漏判（例如巴西果場），但呢樣係本身無var新例都會發生既錯誤，換句話咁樣唔係var新例搞出黎既問題，只係新例唔可以100%解決球證誤判，所以總括黎講有var新例之後係比以前公道左，但無因為var搞出黎既新錯誤。

同埋本身討論加唔加var果陣反方最大既論點就係話var會影響球賽節奏。依家var球證唔是見到球證100%錯判都唔會出聲同球證講，我覺得幾好，平衡到兩邊既concern

同意

至於巴西話應該要判十二碼

The referee must always make a decision, i.e. the referee is not permitted to give ‘no decision’ and then use the VAR to make the decision; a decision to allow play to continue after an alleged offence can be reviewed.

The VAR automatically ‘checks’ the TV camera footage for every potential or actual goal, penalty or direct red card decision/incident, or a case of mistaken identity, using different camera angles and replay speeds

成件事係球證首先現場唔覺得有十二碼，示意場波繼續
VAR睇片都唔覺得有可能要判，所以無叫球證睇片
係兩個人嘅決定嚟，已經比以前進步

當然有可能係VAR其實有叫球證睇片但球證覺得自己已經好清楚所以無話要睇
咁巴西足總話應該事後公開球證之間嘅對話都可以考慮嘅

有d球例例如話罰球果陣禁區推下人、波打手定手打波呢類，本身有主觀成份，呢類主觀判罰我覺得var唔介入都合理，如果唔係又引起另一d更大既爭議（例如話阻礙球賽節奏、override主球證之類）

就咁睇場面…係上面賠睇VAR果幾個！發覺判決同球證有明顯唔同題時候！就會Call落球證度睇既！咁球證收到指示就睇電視！
呢個過程我就感覺有少少比面派對喇！Var叫得你睇！即係上面幾個都話有問題囉！睇得！實吹！

巴西個波！我覺得冇問題…個人意見！你連跳都唔跳！證、咁真係好難吹！

我絕對唔係反VAR，VAR嘅出發點同概念絕對正確，長遠亦應該推行，只係覺得點樣實行同埋運作有改善同討論空間。我地喺度講已經咁多唔同觀點，正式推出仲有更多考慮。

影響比賽節奏其實無可避免，只要唔好濫用就ok（而家都合理），反而有點話比賽中突然過長停頓會令球員受傷值得傾下，好似有唔止一隊反映過呢樣野。

澳職用VAR 比人屌到D 球証都唔敢再用
條油應該係忽然球迷

比比呢下咁明顯又睇都冇得睇 即係點呀

VAR喎, 人唔笑狗都吠

根本個權利應該比兩隊波先有用
而家同自己人查自己人無分別
佢去睇返片係你好彩
最尾又係去返球證睇唔睇到既老問題

唔係話VAR無用
但而家真係無乜說服力喎

tennis 個套照搬咪幾好

足總覆咗巴西,話對var使用情況感到滿意

好似tennis 有chance 咪得

定係後面 VAR幾對眼都覺得無問題？
咁其實都係番番去問題個根本一樣
都係某幾個人話哂事